先前財務危機的衝擊，樂視購併 VIZIO 傳面臨破局

2017 年 03 月 27 日 11:45

2016 年 7 月，中國影視暨手機品牌樂視宣布以 20 億美元（約新台幣 643 億元）的價格，預計收購北美市佔率第一的電視品牌 VIZIO 的計畫，傳出因樂視之前遭逢財務問題，資金吃緊，加上當前面板價格高漲，使樂視在液晶電視事業上的財務更加雪上加霜，造成已經延後過一次完成交易時間的該項購併案，恐將無法在 2017 年底前完成，甚至面臨破局的可能。

據了解，樂視在之前出現財務問題之後，就陸續傳出兩岸的多家供應商遭到欠款的問題，雖然後來獲得相關資金的援助，但是在有限的金額下，樂視要完成對 VIZIO 的收購計畫，狀況變得複雜且困難。日前，樂視的美國相關高層雖然表示，樂視將繼續推動對 VIZIO 的收購案，並且將把現有的電視機和智慧型手機等產品拓展至美國市場。但是就目前的情況來看，難度不小。

另外，阻礙樂視收購 VIZO 計畫的還有中國相關單位對此案遲遲不批准，更影響了該購併的進行。根據之前媒體的報導指出，樂視董事長賈躍亭就曾坦承，樂視的增長速度超出他們的能力範圍，並承諾將以更具可持續性的方式進行發展，這也是中國相關單位對此購併案存在疑慮，遲遲不批准的主要原因。

就樂視日前所公告的 2016 年營收顯示，營收金額為人民幣 218.3 億元，雖較 2015 年成長 67.73%，但營業利潤僅為 4,479.1 萬元，則是較 2015 年下滑 35.48%。其中，新業務對其營收貢獻有限，加上企業快速擴增下，使管銷費用大幅增加，都是營業利潤下滑的主因。因此，就目前樂視的獲利能力觀察，要一舉購併 VIZIO，進一步超越中國海信、TCL 等品牌，成為全球第三大市佔率電視供應商的目標，恐怕不容易實現。

又搞電動車、又搞電視、做埋內容供應商，你估你真係識印銀紙

營業額=人民幣 218.3 億元
純利=人民幣4,479.1 萬元
做一蚊生意先賺得0.02元
好撚on79

冇蝕錢?

純利少過營業額？ 咩玩法

冇咁大個頭就唔好戴咁大頭帽，等執笠啦

可以恥笑一日

點樣純利多過營業額

純利多過營業額我爭撚住入股啦

突破不可能既人

Why not？純粹係會計準則問題
下面靠聯營公司咪做到

係咪海航d fd 不斷收購不斷抵押落去再融資，再攞d錢去收購再抵押......無限loop，玩too big to fail